原來香港人權及民主法案偷偷地改左內容!!!!!!!信報

周日（8日）的遊行，呼籲美國通過制裁中共的《香港人權及民主法案》，在中共主權治權全控下的香港，在近來多次遊行集會皆不獲批准的半戒嚴情況下，居然獲得不反對通知書，這當然是中共始終懼怕美帝的結果。

然而，筆者直覺感到事情不會這樣順利，所以一早到場順利參加了，之後的也不用說了。

筆者離開的站口正是畢打街，離開時十分平靜順利，站內只多了幾個防暴裝束的警察；半小時後警民衝突，拉人封站，然後以失控理由腰斬遊行，然後由中環開始，各區上演拘捕騷亂，到午夜才停止，一切似乎按着一條方程式上演，各取所需。

較兩年前版本「降級」

警方腰斬遊行，拉人停交通，沒有戒嚴卻行戒嚴之實，港人全民自動或被迫參與抗爭，中共港共顯示操控大局的強硬性，美帝則取得港人舉美國旗要求美國人liberate HK的場景，美國領事接信的鏡頭，還有港人後續的不屈抗爭，這都會令美國人民十分動容，《香港人權及民主法案》的通過將沒有阻力。然後，香港人得到解放了嗎？作為一直支持並在本欄詳細介紹這條法例的筆者，要提醒大家，魔鬼在細節，它的細節已大幅改變了，別高興得這樣早，「革命尚未成功，同志仍須努力」。

細節變了嗎？變了什麼？葉劉淑儀與4名泛民議員訪美國後，回來的說法是全對的，美國不會制裁中國及香港。泛民的回應高度技巧，一是不會取消香港的特殊關貿地位，二是一定會通過《香港人權及民主法案》，這當然都是事實的陳述，泛民沒說的是法例的內容已變了，大家特別期待對「港奸」及他們在美國家人的制裁條文，取消了！

取消了？對，大家這幾天留意新聞的說法，還在介紹法例通過後美國政府有權制裁禍害打壓香港人人權及民主的人，任何人是特指官員及有公職的人。所謂自由，清楚點名為五大類（Freedom of）：言論、出版、集會、結社、宗教自由。這五大類自由原本清楚寫在2017年的草案中，都抽走了，只留下保障港人自由人權一類空泛字眼，還有草案最後一句：要求美國政府游說其他國家政府採用同樣做法的條文，也抽走了！

新聞媒體的介紹（包括外國媒體）都是沿用舊的資料，那是來自2017年的草案。該條草案已經大幅改寫；最新的版本（即將通過的法例）是2019年6月中的產品，當然中外媒體不以為意有這些改變，筆者若非要寫文章介紹而特意閱讀研究新版本，也不會在幾天前才驚覺法例變了！

馬上湧現很多疑問；法案改了，一直跟進游說這一法案的泛民主派知不知？改變是否泛民一直以來游說的結果？是美國政客與香港政客合謀修改？還是美國單方面的舉動？若是，一定知情的泛民主派為何不告訴正在流血拚命抗爭、充滿希望的港人？觀乎泛民訪美回港後回應時的「鬼鬼祟祟」態度，泛民又一次在枱底之下、密室之中，出賣港人利益，是十分清楚的事實了。泛民當然否認，但請對上述的質疑說出一個所以然。

該條草案有相當改變，文字由32頁縮為28頁。筆者也希望是自己看錯了，但電腦可以對文字進行Key Words查檢，大家可自行比對2017與2019版本的不同之處。筆者無法提供該草案改變的答案，不外乎是中美外交角力下妥協的結果，國際政治沒有對錯，只有利益，筆者不會太失望，最失望的是坐享政治利益多年的泛民主派，在極關鍵時刻，沒有理會流血流淚流汗的港人的利益，只顧自身的安危！

另有法例制裁「港奸」

中共一再發出狠話，指明「夏日風暴」的黑手就是美國、台灣及香港的泛民主派。有多少事實可留待後論，但恐嚇不到美國及台灣，是人人明白的；要嚇到吃香港政治飯的泛民主派就太明顯了。

這一星期，泛民在林鄭於9月4日撤回《逃犯條例》修訂草案後，以及8．31前連串拘捕行動後，已經變得低調，沒有鼓勵港人周日到美國領事館遊行，是彰彰明甚的。港人還要支持他們，是他的自由；筆者則選擇踢爆，是要還時代抗爭者一個真相。

「降級版」的《香港人權及民主法案》也非一無是處，這是筆者還是會鼓勵並出來參加遊行的原因。新法例還是繼續針對禍害港人作拘押並移交大陸的官員制裁，即銅鑼灣書店事件一眾人物及類似情況。只是禍害港人五大類人權者的黑名單制度沒有了，制裁他們及他們在美國的財產及家人的條文沒有了。這條法案已取消針對「港奸」的制裁了。

法案加入針對若然中共把「人面辨識」、「社會信用評級」等監控科技引入香港時的制裁；對明年立法會選議員的安排，由原先的普選改進為要「公開及直接」（Open & Direct）的選舉，明顯是針對不公開的篩選制度（即「確認書」制度），這些都應肯定的，所以筆者也還是要支持法案的先通過為好的立場的。

要個別制裁「港奸」，美國還有一條法例，在2015年通過的《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Human Rights, Accountability Act）。筆者可另文介紹。簡言之，港人同樣可按此法要求美國制裁禍港的「港奸」，只是原先以為快將通過的法案會提供的「一條龍」制裁服務，沒有了。

最後借用國家主席的金句：打鐵還須自身硬。寫文章前看到過百家中學學生組成人鏈的壯舉，回想幾個月來波瀾壯闊的抗爭運動，這才是港人不敗之所在，港人已經爭取到全球自由人民的支持，個別政治人物與政府的退縮，改變不了時代革命的偉大。

sorry 借位
麻煩未食飯既同我入哂黎!!! 唔準有人餓住個肚!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

吓

推呀

WHAT

先不論到底香港人權及民主法案有冇改（一陣上網查下），但成篇文章都係針對泛民背叛香港人，難以唔令人覺得有種分化嘅感覺。

SOURCE？

push

來源係信報我copy出黎 要比錢先睇到

信報

來源係信報!!!!要比錢先睇到

比條link黎, 我比錢睇

冇問題好似話會連埋第條act用 同埋議案可以修改

留名

成篇根本就係針緊泛民
不過究竟泛民知唔知同埋有冇要求加辣咁呢

楊衛隆：美國嘅香港民主法被泛民拖到十一月才能立法，將會有十萬手足被捕！

美國共和黨的海外分部總裁Solomon Yue 回應指出《香港人權與民主法案》將跟《全球馬格尼茨基人權問責法》與《愛國法-反洗黑錢法案》聯合使用。 這這法例一起使用， 便會威力強大。

唔洗咁擔心

呢個真係要佢哋自己出嚟澄清下，始終講咗咁耐真係大件事嚟
雖然可以用返magnitsky act做返同樣嘅嘢，但del咗啲本來對港共度身定造嘅措施真係不解

推

宜家仲邊度分化到呀 係投泛民點都會投 係on 9同既得利益者先投建制架者!!但lee篇野都好緊要 泛民佢乎夠竟知唔知!!

冇錯!!!!!

信報就睇唔到喇我，但就搵到立場新聞嘅報道。簡單而言文章嘅立論就係而家嗰份香港人權及民主法案相對之下過時，如果我哋期望法案對香港人更加有利，咁佢需要作出大規模嘅修改（筆者角度）。點都好，記住一樣野：

法案，係可以修改嘅

正如依家有美國嘅議員打算將法案聯合其他嘅條約進行審批，呢樣野都證明其實我哋唔使太擔心，因為之後一個月就係國會談論呢個法案同埋進行修改嘅時間，相信到時候美國嘅議員都會發現法案當中嘅問題同埋漏洞。

如果真係有乜事嘅話，到時先再諗下一步點做啦。

幫推一推